\section{ALCANCES Y LÍMITES}
%\section[Alcances y Límites]{ALCANCES Y LÍMITES}
	\subsection{ALCANCES}
%	\subsection[Alcances]{ALCANCES}
		\begin{itemize}[nosep]
			\item Se define una red neuronal para predecir fin a fin la aceleración y dirección del vehículo dado un fotograma de la cámara.
			\item El modelo contiente un módulo de estimación de distancias para evitar colisiones.
			\item Se introduce un módulo de segmentación de objetos en la imagen.
			\item Se implementa un algoritmo para la detección de objetos en base a las predicciones de las redes neuronales.
			\item El modelo contempla un módulo de clasificación de color de semáforos.
		\end{itemize}
	\subsection{LÍMITES}
%	\subsection[Límites]{LÍMITES}
		\begin{itemize}[nosep]
			\item El modelo no empleará módulos que tengan como entrada otros sensores aparte de una cámara RGB.
			\item Las predicciones del modelo no serán capaces de permitir cambios de carriles o adelantamientos.
			\item Las calles sobre las que puede conducirse tienen un carril en cada dirección y están asfaltadas.
			\item El modelo no es capaz de predecir correctamente en situaciones de lluvia extrema.
			\item La generalización del modelo está limitada por la complejidad de las redes neuronales a favor de velocidad de cómputo.
		\end{itemize}

%    \subsection{ALCANCES}
%    \begin{itemize}[nosep]
%        \item El modelo permitirá procesar imágenes de tramos vehiculares para el entrenamiento de modelos.
%        \item El modelo definirá arquitecturas de redes neuronales y algoritmos de visión computacional para la detección de carriles y circulación dentro de estos.
%        \item El modelo permitirá entrenar redes neuronales para predecir la velocidad y la rotación de la dirección del vehículo dado un fotograma de la cámara.
%        \item El modelo permitirá entrenar detectores de señales de tránsito para la toma de decisiones en base a estas.
%        \item El modelo entrenará detectores de peatones y vehículos en el camino para evitar colisiones y accidentes.
%        \item El modelo se probará en un simulador para comprobar su rendimiento en situaciones de caminos y pistas.
%    \end{itemize}
%    \subsection{LÍMITES}
%    \begin{itemize}[nosep]
%        \item El modelo no empleará modelos que tengan como entrada otros sensores aparte de cámaras RGB.
%        \item El modelo con los modelos y algoritmos, busca una autonomía básica, por lo tanto no se conseguirá una autonomía total que funcione en todo tipo de condiciones.
%        \item El modelo implementará algoritmos que no serán capaces de tomar decisiones avanzadas como cambios de carriles o adelantamientos.
%    \end{itemize}