\section{SISTEMAS DE CONDUCCIÓN AUTÓNOMA}
    Un sistema de conducción autónoma es una combinación de varios componentes o subsistemas donde las tareas de percepción, toma de decisiones y operación de un vehículo son desarrolladas por un sistema electrónico en lugar de un conductor humano
    \subsection{TAREAS DE LA CONDUCCIÓN AUTÓNOMA}
    Para lograr la conducción autónoma, se deben dividir tareas modulares, esto con el fin de poder realizar pruebas de cada componente y en caso de fallos, poder detectarlos aisladamente y que no afecten a los demás componentes.
    
    Las tareas son:
    \begin{itemize}[nosep]
        \item \textbf{Control lateral:} Control de la dirección o volante del vehículo.
        \item \textbf{Control longitudinal:} Control de la aceleración y freno.
        \item \textbf{Detección y respuesta de eventos y objetos:} (OEDR por sus siglas en inglés) detección de objetos importantes en la carretera como carriles y vehículos, también objetos fuera de la carretera como peatones o señales de tránsito. Como respuesta debe reaccionar a distintas situaciones peligrosas tanto deteniendo el coche o sacándolo de esa situación.
        \item \textbf{Planeamiento:} A corto plazo son las acciones inmediatas que debe tomar y modificar el camino ante adversidades, y a largo plazo es el mejor camino encontrado desde el origen al destino definido por el usuario.
    \end{itemize}
    estas están definidas en el documento de recomendaciones para vehículos autónomos de la Sociedad Internacional de Ingenieros de Automoción (SAE por sus siglas en inglés). \citep{J3016_201806}
    % \subsection{NIVELES DE AUTONOMÍA}
    % https://www.nhtsa.gov/technology-innovation/automated-vehicles-safety
    \subsection{ARQUITECTURA DE LA CONDUCCIÓN AUTÓNOMA}
    La arquitectura del software para la conducción autónoma se basa en una fase de adquisición de datos para entrenar los modelos predictivos y ajustar los algoritmos, y a partir de ahí una fase de inferencia, la cual tiene cuatro componentes principales:
    
    \begin{itemize}[nosep]
        \item \textbf{Percepción del ambiente:} Aquí se encuentran todos los modelos y algoritmos que nos permiten detectar objetos de interés a través de los sensores disponibles.
        \item \textbf{Mapeo del ambiente:} Una vez extraídos los objetos de interés, se procede a ubicarlos en posiciones relativas al vehículo.
        \item \textbf{Planificación de movimiento:} Se procede a armar un plan de acción para el estado del ambiente que se percibe en ese instante.
        \item \textbf{Control:} Una vez se realiza el plan de acción, se ejecuta enviando la información a los controladores de aceleración, freno y dirección.
    \end{itemize}
